[露營 丁丁] 第18個Post 睇#1 無痕山林

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位，係星盆洗野後（包括餸菜、碗筷、炊具）請務必要自行清理殘渣 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)

如果你自問做唔到leave no trace 既話，請你重新考慮仲應唔應該出發

記得互相尊重

留名

Gear List
沒有最好的裝備，只有最適合的裝備

如果你係細閱呢個post 後仍然對裝備有問題，相信大家都好樂意分享自己既經驗，但請你不要做伸手黨同埋唔好老馮大家一定要答你
問有咩裝備推薦前，請先決定你既用途：會面對咩天氣、幾多人，用、預算價錢、理想重量
唔好單單問一句：新手買營有咩介紹

15/12/2020更新
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
**勿買淘寶爐, 自己睇片**

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist
NatureHike=NH=世一
NH係中國露營界品牌，成立左15年，實際開始比較多人用應該有3~4年，本來只係細品牌，今日已經算係大的規模公司。Blacklist的原因，係因為好多既商品，到今時今日都仲係100%抄襲；如MSR, Big agnes等牌子。的確好多細品牌剛開始無力100%原創，需要從學習中成長，仿製中進化，但係當一間公司達到一定既規模仲係咁樣搞，我就真係接受唔到，當我地追求CP值的時候，有冇諗過咁既品牌正在摧毀其他正在努力的牌子呢？或者你可以講話其他品牌太貴，我要挑選適合我budget既，沒問題，但係當你有足夠budget既時候，請別助紂為虐，好好珍惜露營界市場。

沒有最好，只有最適合，但前提是對的起良心。

課金地點
去買野之前，記得問下身邊有冇朋友有VIP

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

•買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝 (近先達)

網店:
Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕) (永成攝影樓上)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後
——————————————————————
藍店list:
豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）
——————————————————————

20/12/2020更新
保暖懶人包:

1. 羽絨睡袋
蓬鬆度(fill power)= 衡量羽絨產品的厚度或蓬鬆程度的單位
e.g. 800fp
填充量(fill weight)= 填充物的數量
e.g. 400g
含絨量(Down content)= 填充物含有羽絨數量
e.g. 90%

咁買幾多度睡袋先至啱?
800蓬鬆度/ 450g填充量/ 90%Down 香港五度以上都夠用

如果係650蓬鬆/度85% Down，咁要幾多fill weight? 自己計
e.g.
800x450x90% = 650x填充量x85%
填充量=586g

Quilt vs sleeping bag
a) Quilt 可以將大量羽絨用於睡覺時朝上嘅保暖
b) Sleeping bag有部分羽絨被身體壓住, 發揮唔到部分羽絨保暖效果

2. 睡墊

R值=熱阻值, 當數值越高時，阻隔熱力流失的效果越好, 2020年後大部分廠跟ASTM3340-18標準作測試

假設溫度得五度, 而無銀墊, 建議R值大過3.5以上
假設溫度得五度, 有銀墊, 建議R值大過3.0以上

3. 銀墊(選擇性)

最平可以買救生墊
如果睡墊R值夠高可以不帶
銀面向上, 反射身體熱力
(個人好憎用銀墊, 一黎大件, 二黎個面好滑, 瞓斜少少既地成晚係咁跣落去, 寧願買張高R值睡墊冬天用, 春夏秋用另一張睡墊)

4. 營
外帳既離地幾高, 如果係金仔, 可較高較低個外帳, 如果set到好低, 少啲冷空氣入營內會暖啲, 同時因通風不足, 可能好大倒汗水

內帳係咪四季帳, 四季帳會比較保暖

營的大小, 細啲空間嘅營, 比較易保存熱空氣

環境:
風愈大, 三季營比較凍
濕度, 三季營較易感受到濕凍

想知邊啲營會冇咁入風好多, 請自己serach four season tent/ l四季營

5. 食飽啲先至瞓

==================================================
延伸閱讀
風寒效應
大致上就係溫度計上顯示既溫度，未必係實際人體感覺既溫度
有可能受風力、濕度影響
有興趣知更多既可以睇下下面既參考資料

維基百科

香港天文台

X位即係非官方營地
點解唔講得呢？

因為一黎係犯法，違反郊野公園條例入面既非指定地點露營或搭建遮蔽物

二黎果D 地方99%都係冇任何設施，變相你去到做唔到leave no trace 既話其實就損害緊果個地方，所以越少人去就對塊地既破壞越少。
如果你public講左出黎既話，就會大幅加劇果度既損耗，因為人一多，點都會有D 唔小心漏低既垃圾同破壞環境行為出現左。
而亦都唔會有人去做修復，只係可以等一段數以年計既時間等大自然自己修復(前提係呢段時間內冇人去又冇人破壞)

所以大家記住唔好公開講X位
如果有興趣既話，建議自己行多D山，發掘下

私人營地藍名單:
1. Easy organic farming / 名樂村
原因：
場主係個深藍既ibanker黎, 同埋會係個場主動大大聲鬧手足同埋高調撐警(巴打認證)

2. 小木屋
原因：
Facebook 封面用警車做封面, 現場有人播黃歌會被禁止.

有無人知道點解迪記同蜥蝪仔既營會平得咁離奇？同其他牌子例如Luxe 有咩分別？

另外2個人用4人營會唔會太大？

SOTO火機唔好用高山氣/邊爐氣FILL, 用火機氣好好多。

因為一分錢一分貨
你當luxe防風防雨更好，更輕更透氣更耐用

唔嫌重既話唔會太大，正常都夠位起4人營

luxe 係唔係made in China ? 佢d 產品幾難搵又成日斷貨

用料平同批量生產
迪卡農用料平出黎好重
蜥蜴仔用料平出黎啲料好差唔耐用防水渣

買營預舒適嘅預人數+1
即係兩個人就買三人營起
咁多數都可以放埋個袋入營

呢一年買營嘅人應該係五年嚟加埋嘅總和 緊係無貨

蜘蛛爐用左幾次個電子打火就收左皮

不嬲唔信電子打火

見到Amazon賣klymit static V 300$
點解平咁多 定正常價
但green-2020色 又賣430$ 點解差咁遠
買唔買得過
72*23*2.5inch

呢個價好似好耐

有冇巴打分享下單人營
之後想試下走營
而家用緊二人蒙古包
有啲重 大舊 摺起收埋又煩
想買個一人營for走營
筆直$1500
目前考慮luxe firefly
但都想睇下金字塔
想知金字塔會唔會冇咁頂風
同埋有冇啲抵買推介
唔使 UL
<1.2kg 都可以接受

上個月bf買左 都係300到

呢個價就luxe minipeak
或者長期被追擊既ggg

如果你係講抗風 金字塔基本上好過蒙古包

金仔起得靚會比dome營更加頂到強風，以你筆直都係luxe會比較好

ggg係咩 點解被人追擊

Go goal goat, 香港露營品牌

我都想知點解ggg被人追擊

諗緊買Helinox ground chair定chair one
我見ground chair坐得好低好似好舒服

每個post 都有人問
搵返第5個post，第四頁有巴打有pro cons懶人包

高山氣燈有冇好推薦
自己睇中幾款
Coleman Lumiere lantern
primus easylight
snow peak GL-100AR
snow peak GL-140
EPIgas SB Lantern Auto 100W L-2008
主要係想搵體積細/輕>風吹唔易熄>有氣氛>唔光

有冇ching有貨可以評價下

屌你老母又攝影台

睇咗minipeak好似真係唔錯

luxe係咪周圍都冇貨
係咪一年一年咁出
要等2021出新貨
還掂我唔太急 應該等疫情完先露

追完post 其實我就咁睇完啲片都覺得貼面，斜位條curve 低到呢 Luxe金仔挺好多

反而想買chair two

永續攝影台！

ground chair 同坐地下差唔多 長期伸直隻腳 係條腰有承托咁
寧願坐zero 都唔坐ground chair
坐返高啲先舒服

會唔會睇吓Soto Sod-250, 不過唔係搖火

兩睇 自己覺得ground chair 煮野食舒服啲
不過hea 下飲下咖啡一定係chair one

言下之意係chair one襟坐啲？可惜揾唔到ground chair實物試坐
想問兩張凳向後傾斜個角度係一樣？

我都係見過人用啫 我用chair one
Ground chair 你當繞腳坐咁

坐姿都唔同 唔會一樣喇

買左塊透明TYVEK膠做GROUND SHEET

講錯係polycro

問埋有冇人有見過全黑ground chair現貨

有全黑既咩？
helinox X hilleberg 果張全黑ground chair就見過

唔見官網有全黑 不過見過有啲澳洲網站有全黑賣

Chair one坐到頸痛 可能我個人問題

好複雜咁，似暖爐多過燈

仲有迪記平嘅都用玻璃纖維骨
重又易斷

新手果陣整斷玻璃纖維搞到成手都係果種痛苦
諗返起都驚

有冇spec? 之前都想買 又輕又可以自己剪啱size

買咗個Soto stg23準備上山試

你完全插入晒D 骨既話，唔係咁易爆架WO

爐具買咩材質好，不鏽鋼，鋁or 鈦？
買有易潔層會唔會無咁耐用又要錫住用？

我上網買，six moon design個隻黎其實

想問一下想買 snow peak amenity dome s定 msr elixir 3營比較好?

Amazon duck max Shrink film US$13 剪到兩張

Big Agnes啲營好唔好

買啦

呢兩隻比較嘅話重量都差2kg喎
一個叫做有前廳一個冇，不過想知點解你會攞呢兩隻泊埋去比？

大家燒完野食會點清潔d cookset

問得就答你鋁

有壽命+要錫住，但無coating煎野除非技巧高超否則會洗到你懷疑人生

錫紙可以幫到你

想知你地每煮完一餐 會點清潔d野
附近有水源就話方便，如果無會點解決？
就咁煲下熱水+茶籽粉去油？

搭單問 咁其實trangia tundra iii 係咪唔差? 定有HA會差好遠? 我通常1-2人去. 如果tundra iii 唔好, 有冇其他可以一set過砌埋一齊嘅cookset 好推介? Thanks

有冇用Trangia 25 既朋友用緊Uniflame既小黑鍋?

我自己會用紙巾抺走殘渣先...
再煲熱水過一次...
然後用消毒紙巾抺
仲好勁先會用茶籽粉...
記得記得污糟水要自己帶走

有冇私人地推介
兩老走嚟話想試吓露營 x camp 要重裝行太耐了

唔急嘅咪book下ymca / 元朗個堆
近期嘅星期六/日都一定full哂

用邊爐氣成日達唔著

等左咁多個post終於有人解釋到
不過除左3g仲有邊間做到2k左右輕金仔

LM

淨係玻璃纖維骨同鋁骨已經差好遠

1K 樓下選擇真係唔多，依家Luex有貨好似都要過1K

除左迪記，仲可以考慮下DOD 3人金仔 同埋台灣outthere (全蚊紗内帳望落不錯）

標準答案:luxe

通常係用白色樽有團火笑笑口果枝
fill一次用好撚耐

有冇ching用過Coleman Lumiere lantern
易唔易俾風吹熄

同埋知唔知邊度仲有貨

想問下 師兄們
有冇 沙色 既 tarp 介紹，本身想搵luxe 既買，但好多間斷哂貨，想問下有冇其他推介

唔平，
輕，
雙層，
二人營當1.5人，
三人營當二人，
我覺得好，
走營上山用。

可以睇下Nemo 比較下，
或者金仔。

想問咁多位師兄
2個人用 重量aim 2k 頭 價位1000-2000
Luxe spider 2xl
Luxe tiger
自由之魂 觀星者
自由之魂 新繁星

大家會點揀or 有咩推薦

補充翻 暫時睇岩左呢4隻

我見amazon有貨
佢個玻璃燈罩嘅shape好靚

我明白 我都想一步到位 但未有咁既經濟實力 所以屌細力小小

amazon好似得個罩

多謝你先 雙塔 係咪好講技術 師兄會唔會有其他推薦

而家咁多人露營令到gas用量好大
見到d 吉邊爐氣/高山氣就咁dum好浪費
但又無得就咁回收
上網搵都係得一間

仲要買佢個service

觀星者係正
但真係可以觀星既日子先用到
呢個結構抗風極弱，都係non freestand寧願買天平座呢類

繁星2 pro啦
繁星本來空間好大
唔洗預2個人買3人營
防水，防風，價錢，收納大少，樣各方面都可以
係衰在強國野

簡體字可唔可以唔好再係到傾支那野

自由之魂算係有心做嘅牌子
唔似NH一味靠抄

鬼唔知支那野平咩，背後有原因先令到佢咁平架嘛，咪撚再講支那牌子得唔得呀無錢咪迪記，有少少錢咪luxe，多多錢就咩牌子都得

咪又係支那野

其實我係好想買luxe
但真係俾人掃哂
而家市面上得翻 luxe tiger moth 同 Boeing

再唔係就靜星個隻聽雨同自由之魂既 繁星
冇咩選擇

除左支那牌 仲有好多選擇既 搵多陣啦 何必帶住個會比人笑鳩 比人心入面屌既營上山

換油爐

冇budget嘅$1,000樓下買迪記
$2,000樓下買luxe現貨
唔好撚再問支那牌子

乖啦ching

2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

其實有好撚多外國牌子唔好再睇中国牌子 個營入面有武肺架屌

未有經濟實力就迪記。

屌你一日都冇個電子打火就壞撚咗，仆街

搭單問Luxe spider 2XL 定 Habitat NX3好

迪記$399 3人營好重下

Habitat nx3 朝早會唔會好透光

我個人覺得唔會

上次問過一次，不過無答案，今次再問吓：
大東山爛頭營係唔係得水箱有水？(天池唔計)
水箱啲水係唔係都係雨水？

幾年前見過有隻老鼠跌入去，唔知溶晒未。

想問大家用咩幫爐具點火?
小弟次次用火柴，但一濕少少就著唔到，同埋又短驚燒到手
如果用Soto St-480伸縮火機透火，唔會驚搶火，燒番入火機入面咩?
小弟唔係好識，唔好笑我

濕左唔得好正常姐，唔想煩就直接拎隻gas火槍

有機會會燒壞個火機，但機率唔大
同埋記得呢款火機，每燒幾秒要停一停
長按會燒壞自己個頭

咁驚用打火石跌d火花落去咪得囉

拆完之後壞鳩埋，我屌

報紙檔火機，齒輪果隻
因為以前有人教落電子打火濕左就好易壞
齒輪火石果隻整乾就用得

有個罩好難吹熄喎
我就係啱啱喺Amazon 買翻個罩，上個禮拜自己on99整爆咗，加埋運費同我之前入手個價差唔多

Habitat NX3 你地會揀綠定啡雖然冇實質作用但想知你地點揀顏色

筆直幾多
預揹幾重
咩用途多

我會揀沙色，雖然我個隻係橙

背囊最重要都係自己試啱
呢個價位可以試下
Osprey xenith 75 同gregory baltoro 75
baltoro聽人講車工麻麻 qc差

我有睇過baltoro 見到條腰帶位有防水pouch好吸引不過諗諗吓又唔係必須

揹得舒服重要過功能

係 睇中lowe alpine airzone 45:55好舒服不過驚唔夠大

夠唔夠大好睇你本身器材幾大舊，同埋會拎幾多野

仲可以考慮埋Mammut Trion Spine 75

睇你用開嘅gear有幾大舊
帶幾多嘢食同水
同埋鍾唔鍾意將啲嘢掛出面
我自己冬天三日兩夜50+10唔使外掛都勉強夠大
最大舊係棉睡袋同泡棉墊

要揹枱凳營同唔想外掛，75L+應該走唔甩

Over左少少少少budget

揾到隻 Sierra design meteor lite 2 得 1.6kg 好似幾正 有冇師兄分享下

我覺得75L呢個講法已經好厚道

Soto火機同打火石做士啤
電子打火新買返黎嘅都唔可靠

正常人用60-75L啦
女人都要孭野架

Btw
見過個男仔孭80L再拉100L
個女朋友孭斜孭袋仔

女人係會孭野
不過係孭化妝品護膚品衣物個人護理系列

如果又想要櫈要枱又唔要外掛 掉左個女朋友去

搵得咁辛苦，咁就迪記啦，啱budget，唔洗諗

唔預重量好難比到型號

1000蚊買到隻luxe boeing，叫做輕過迪記先

講多兩講應該都就斷貨

重到一個點🤣
不過開返關之後就會好多二手營流出市面

師兄有冇推介

個價靚啦，又唔駛淘，輕過迪記，紫色有貨就更好

我都諗過買 不過慳返行山杖個重量屌左個雙pole

1000-1200蚊2人營 係咪得luxe先有 不過我見到佢斷哂貨

其實luxe 大家都係講Boeing 同 spider
點解 tiger moth 討論度咁低

點解一個二個巴打啲女朋友都咁唔孭得嘢
去camp仲化乜鬼妝護乜膚一日半日
Take care自己嘅嘢再幫你分擔小小好正常姐
話晒都係兩個人嘅事 點解要你孭晒

利申: 女朋友158 46L打爆上山完全冇問題

重量差少少但係spider2XL 空間大實用
真係諗唔到tiger moth 有咩好處

利伸用緊

有無巴打用過迪記999隻單人營
1千蚊內唔想淘最輕最抵係唔係佢？
本身想換luxe v4a , 但都唔會有貨嫁啦

一條木方2m x 20cm x 10cm 都係$20
其實都ok
不過佢唔會幫你介

點解

易點火好多的

50l打爆女友

一個好既背囊佢個力應該係集中左係下盤，唔會令人覺得太辛苦既
兩個睡袋阻訂少少加多少少雜物都塞爆個30L啦

不過有人認投揹晒D野咁又冇乜所謂，一於淨係帶出街袋仔

今日好凍
d風發發聲

不如巴打試下
等你食評
我見佢有塊地墊仔連住
好似幾得意
係唔知會唔會落雨兜住晒啲水

依個時候邊到有咁多luxe營買到...
真係想露又想要有貨嘅同埋心中有把尺未玩住迪記先囉

又唔係貴 係重左啲姐（其實唔係真係好重姐）
邊有咁多平靚正品牌形象好嘅荀營
有我都想買

睇specs無伏屌得過

Trangia 燃料樽有冇其他代替品禁制倒幾吸引

見撚到d濕鳩youtuber就嘔血

燒地拍片仲話自己露營體質

其實一千內既營high peak都有啦

依隻營間唔中都會見到營地垃圾筒有隻
又重又唔透氣我打死都唔會買佢
如果筆直有限寧願買蜥蝪仔幾百蚊
我都唔想再見到營地有無品撚樣連營都扔埋

我都係
有時佢仲爭住孭我d野

最近幾次同女去露 大部分重野我背 背住個迪記50l背囊背到腰痛
想買返個新既背囊 around 60-65l 筆直2000內
有冇邊款好用 個人prefer Gregory

係期望落差徒步露營同睇片露營2回事

除非去超短途郊遊徑 如果唔係唔建議帶太多非必要裝備
例如枱櫈 過度負重會影響露營體驗 你孭哂就另計
你打爆佢 結果3日2夜黑面仲慘過食屎

另外設計餐單都好重要

每個人個感覺都唔同, 但呢一兩年來講OSPREY幾好, 又唔太貴, 最緊要你自己去鋪頭試。

今日星期六日 去camp 好撚凍又大風 小驚 唔隻Sierra design 頂唔頂得住

野炊今晚截單，支持香港製造嘅myog要買趁手

第一次冇諗咁多...2個人都重裝...
孭成14~5kg野...行粒幾2粒鐘
果次行完之後...覺得行少過1粒鐘既地方都好輕鬆

我都係咁諗 最近都係打爆加外掛加手抽上山 應該過100l

利申 用緊Arcteryx bora ar 63

15輕裝啦師兄

atmos ag 65無問題啦 之前試過gregory仲舒服 不過奇怪好少見人買同討論

師兄力王

Grill box q 好似好撚正不過要8月先開訂
Firebox對我黎講好似太大個

我都睇緊grill box q...可惜未開訂

係，唔介意等多季到時大把野汁，反正宜家去都係玩難民營連x位都淪陷埋

同你個情況差唔多 打爆左條女個45 自己又仲有貨想帶多d野去玩

餐單呢d就不嬲俾條女準備 我就食得飽就得

睇相先入為主覺得atmos個網嗰種back support會正過baltoro啲pads

冬天帶酒同肉上山食串燒 食完泵大個火做campfire...

Luxe habitat 可能啱你

真
帶夠飯同幾舊臘味 唔肚痛就可以

會帶炭做炭燒肉定執柴做柴燒肉？

聽人講atmos ag會透氣啲但冇咁貼背
重啲就會唔舒服

爆佢出黎，齊齊去屌醒佢

#203有名

或者調返轉咁諗 重到一定程度 孭乜袋都唔會舒服

正常周圍多樹嘅話執柴啦 帶炭搏孭咩拎多件裝好過

係咪啲肩帶長短較得唔好咋

我用baltoro 計埋自重唔夠10kg會唔舒服 13, 14最舒服
佢D帶比較硬 你夠重壓個袋就會成個貼實你個人
我有次18kg行左個幾鐘覺得幾辛苦 可能係我廢

多謝你個助攻另我更加肯定揀osprey

借個位斷捨離下🙇‍♂️

兩張Therm-a-Rest Z Seat (一張黃色一張藍色)

黃色開個試過, 藍色冇用過

兩張$150, 有興趣留TG

個背囊幾好最後都係要靠腳去負重

唔係你廢負重行山係辛苦野

Ching 個袋好唔好用

行入去唔辛苦 仲手拎住幾L水同野食入
但行出黎個陣剩係拎住袋垃圾
一開頭無耐沙石地跣左一跣仆到 之後個人好似廢左武功咁好攰行極都未出到去

路線?

紅色個gregory幾靚

斷捨離

覺得唔係好裝到野 外掛系統太少 物料係好睇又舒服 如果孭10kg就幾爽 但孭得多一樣膊頭會痛 唔知佢蟗廿好定唔好 唔會特別推薦 因為佢都幾貴

利申 起始重量20kg

Snowline返大貨

咁負重唔辛苦 負傷先係

Btw其實有水源wo ching

where

Funshop

自己練大隻啲最有用

度度都返, goal zero都係

行入去果轉可能未識攰
我初初都係咁...
走果轉先辛苦

vip 幾折？

SDLX 都正吖 平過Belmont

而且好輕

想問知唔知邊度仲有arisu 燒烤板

5400成90l都仲外掛會唔會癲左d

話說終於到手hmg 2400
美國野造工果然一如所料無驚喜

相

豪華做代理, 唔好買。

賣啲野貴而個網又寫得好差，購物體驗好負面

買backpakcer 定backpack 呀

Ok

買背囊

量力而為啦
孭左次覺得重下次咪孭少啲
過到自己就得

佢燈光睇到眼殘，係想慳電定點

btw有冇人要hexpeak v4 pu footprint, 嫌重free出黎

有意留tg

排名先後好似同俾錢賣廣告有關？

好彩我最後冇㨂佢畢竟佢真係幾舒服

講係咁講，不過自己接受唔到二手露營產品⋯

你應該係講緊啲貼身嘅gear例如睡袋同pillow?
冇理由怕二手嘅火機啊爐啊？

都未必想，始終呢d咁消耗性既野，而且都唔貴得去邊

呢家出面啲露營野起碼貴3成

早排GG爐, SNOWLINE L5, GOAL ZERO貴3-4成都有人買, 痴線的。

新手趕住入齊裝備，又唔會知道以前賣幾錢

唔見喎 邊間？

google yourself

SDLX正呀，好似就出黑腳version

黑腳

再借個位斷捨離下🙇‍♂️

全新黑色冇用過Helinox tactical chair(冇牌冇透明膠袋)

Hk$700 有興趣留TG

唔係架，snow peak果隻會熄

睇下先唔該晒

yamacamping而家啲貨唔知係新定舊版，你買既話記得問下佢

柴燒唔係有毒架咩？

古人都毒死了

燒到變炭先好拎黎燒野食
有d木直燒好臭有怪味

燒到變炭先用唔得架咩 同埋要削走樹皮

聽聞係有啲樹有毒
最好都係用返鍋具煮
唔好直燒野食

我上次19⋯⋯

same

如果張露營櫈條橡筋鬆咗
有無得救雖然仲坐到

一個人行開山

想試下挑戰 露營

咁遲起步 都唔係貴幾舊

想問osprey 有冇推薦

Tarp 同枱果d ok 既， 睡袋就不了啦🤣

我第一次孭osprey Aether AG 70
孭完腳好痛，而且冇想像咁貼背
係唔係都係我問題

有冇啲修腳既行山褲推介
最好好似上面咁 褲腳有埋橡筋

買過條橡筋，自己換

montbell 好似有

Btw 新手買營睇完#1 講既牌子都揀唔到既 可以睇埋日本既muraco design

好多sold out

不安 買左個新baltoro 75

去軍事用品揾腳mount，
專門扎褲腳用

Coleman 咁重不了

MD價位唔新手

尋晚凍撚到

想買ospery袋大家有無建議喺邊間買好啲

邊到買luxe好

韓仔arisu隻鑊
其實係咪全隻鑊都包左易潔coating
個底俾爐具刮花係咪都冇所謂唔會影響

係同係,
面個coating應該好啲

個皮花少少冇所謂啦

凍到個頭塞埋落個睡袋入邊

榕樹澳上大概行30至40分鐘

如果住喺高塘就係

都係西貢轉的士/小巴駁腳姐, 我諗大部份人都唔係住高塘/榕樹澳/北潭凹既

烏溪沙站緣的去榕樹澳村大約$80

白色營日頭係咪會好透光

係 會光醒

佢出左隻新 可以pre order

[member]喊出來，帶埋隻狗去試nemo dagger porch 點知佢唔生性R爛左個mesh,再係個mesh捐入去唔知保養保唔保 [member]

你不如換隻hola好過

隔幾日又有第二條女拍片燒地

d港女youtuber係咪真係咁撚冇腦

Link plz

我無snow peak 嗰隻唔知喇，不過Coleman 我用咗咁多次都未試過會比風吹熄

topic係初體驗同見到女人就有燒地咁濟

Gogogo la dklm都弱撚智

I mean係去屌7佢

其實有時都唔想好似批鬥樂咁
不過佢呢啲女
正正反映出有好多女期望體驗式露營就係咁
有人起哂咩哂野
靚靚打卡 起營火
最好笑係有睇會潮漲既風險
但都係浸左下半身同要搬營

唔可以放過，只要夠多人屌佢，佢就會回應，正如人人都知隨地扔垃圾係錯既一樣。再宣揚LNT

第一次用咋

一定要帶張毯俾隻狗
同埋放哂電先俾佢入營
之後就祈禱

Send左email 去nemo 等覆，之前帶Coleman 俾佢r都冇事

各位ching有冇金仔細營可以介紹下
宜家我睇中咗 DOD One pole tent S
貪佢紗網內帳 冬天之後用應該都唔會太熱
同埋如果Amazon jp 買 邊間日本集運好？
感謝

等我搵下有咩方法可以保養再好d先
畢竟幾千蚊一個背囊都想佢用耐d

DOD Itsuka No Tarp 掂唔掂
見佢連埋pole同繩都係一千樓下不過無銀底會唔會好熱
1000樓下天幕連杆有冇其他選擇

車camp先會用呢隻牌子，太重啦，同埋佢係日本都係左抄右抄😂

各位二人營有無介紹，筆直千五至二千，thx

迪記有隻1599

唔掂 支桿可以換唔計
佢塊布本身都好重
Packing size都大

我已經係依到嘅DOD打手都唔推

支持

nplm

前排係REI訂咗隻Zoic 2 2000頭, 集運黎香港加多百零蚊
可以睇下

Footprint有無推介買咗個msr營無跟，配唔配原廠好好似襯返紅色幾靚仔

記得自己seam seal

其實喺沙灘係咪都唔應該燒地？

地下勁多黑色粒.....

其實係邊度都唔應該燒地..

諗下人地燒完達地，又黑又多灰，你想唔想係呢個位camp/欣賞風景？其實行山個LNT中心思想都係要「將心比己」

訓左5度再加個niko sleep bag但都凍凍地

有冇1000樓下 天幕+杆推介

Pish

整張500s加對2米鋁pole 1000有找啦

買番原廠LA，唔洗煩

500S 有咁平咩？

Msr原廠footprint究竟點樣摺返入個袋度
有冇教學

reecho moonlight 7
入面除咗風褸著曬所有衫加暖包
索到個睡袋最細
個窿係頭頂

500s 我買個陣$598 出面食水深啲當$700 剩返$300都買到pole 如果話要大牌子就唔得啦

你係咪完全未去過露營？

600 係喀仔價
現在出面大約800至1000

佢個袋唔係摺好直接反入去
係反完一半再反成張
亂塞入去梗係易
摺到好整齊就唔易

屌你footprint是鳩旦啦
洗唔洗熨埋上埋蠟呀

執野走果陣梗係是鳩但
返到屋企洗完冇理由都是鳩但架嘛

除非落雨如果唔係正常都唔洗

Kovea hard cookset有冇巴打用緊？
好冇用？
煲飯同煎野有冇問題

香港好多活動都係
唔係活動嘅問題，係人嘅問題
因為好多香港人都認為有錢俾得起就玩得勁

有時又唔關錢事
唔計破壞環境呢d是非黑白嘅玩法
好多時候露營玩法都係自己舒服就ok，咁人人對於舒服嘅preference都唔同，有d撚屌老屎忽好鍾意夾硬將自己嗰套塞俾人
好似我自己唔鍾意瞓厚睡袋，平時都係薄睡袋+暖包，次次都瞓得好爽，但係就俾d老屎忽話我on9，要帶多舊嘢(暖包)去露營
不過本身好多香港人都閪都係事實

500s邊度有貨都唔知 同埋應該貴左啦
師兄你幾時係邊買

就好似上面位巴話齋 我幫襯喀仔買都成年

而家好多gear缺貨缺到hihi 唔同鋪頭/外國網嘅價格浮動都唔細
啲老屎忽又係好鍾意話人買貴咗呀，買咗差(佢自己唔鍾意)嘅型號呀，唔係由佢心水嘅鋪頭入貨呀，「點解唔俾多少少買個好啲？」呀
把口生喺人地度，唯有提醒自己唔好變成呢種老屎忽

無錯 因為下次都會污糟返除非你倒瀉野姐
同埋摺msr footprint唔好直接對摺 佢個袋位係正中間

我自己會咁樣摺完 塞返入個袋再用手整返幾隻角平順 之後一反就得

屋企細所有gear都要經過張床先放到入衣櫃
所以我每次去完都會抹下洗下d gear
起碼唔會有沙泥跌落張床

btw多謝巴打教路

又幾易明

咁嘅話只會無上限咁加上去
買得嘅gear大部分都係已經睇晒review，了解晒功能，自己覺得夠用就ok啦

善意嘅推坑我覺得無問題
係有啲人個口吻會講到你唔跟佢一樣俾多少少買個勁d就係傻仔 俾人搵笨咁

我好多件裝一開始都睇曬review覺得夠用，然後玩一陣就後悔唔應該平少少買左件無咁鍾意既款最後賣裝升級

當然呢個係我個人問題
好多人買完無乜問題短期內都唔會換

話時話 V仔再上 塵巴推薦邊張床

老實講v仔真係麻麻地，唔算好訓同嘈。但入門黎講叫做價錢ok之餘又算輕。如果升級，一定係揀nemo

我會Thermarest, 一張超輕uberlite, 一張超暖R6.9 NeoAir XTherm

如果V仔上都係主要係nemo stars thermarest 呢三個牌子爭㗎啦？

認真我買左黑店隻膠槌 話就話唔會打花打崩營釘
但隻膠槌就會花打崩 甩D膠出黎破壞環境
所以打算下次用石仔拎少樣野 / 買 MSR 隻槌算

追咗幾個post想入坑
本身仲未接受到過夜, 想慢慢來
想請教吓, 有無啲天幕可以綁車尾?
望過下迪卡龍$299嗰款, 仲有無其他牌子選擇? 重量唔係問題, 最緊要易拆易裝

我用焚燒台，次次啲灰我彈落啲禿左嘅草地，加水走人。有冇問題咁樣我仲以為可以當肥料。

呢個post都大撚把

Ching你都幾好心機
呢樣摺法都好易
我啲風褸都係咁塞入頂帽做packing

其實咁摺好快下 廢事一舊野咁放入袋啦

正常焚火枱下面應該要鋪防火墊，咁樣啲灰同埋炭屎就唔會直接接觸地面

老田教大家叫去廁所

如圖所示
希望大家都會有樣學樣
而唔係學埋啲唔好既行為
千祈唔好燒地

Billy條片 5:00都有講

希望唔好再有新手重複犯錯

有冇邊隻營2-3人 遮光係強啲？

Coleman dark room series

都係睇你budget做人，訓教呢啲人人地感覺又未必同你一樣，有錢既咪買住張岩心水既試下先，唔岩咪遲啲換

如果真係無準備o既就用完o既紙巾同d樹皮啦
冬天起火7仔火機都搞得掂所以先咁多人燒地

樹皮係地下d乾柴甩到一塊塊果d，都係畫出腸好d廢事有人理解錯

全新冇用過Helinox ground chair (藍黑)

Hk$700. 有興趣留TG

咪撚淘寶啦

Belmont, Snow peak, captain stag, primu, uniflame都有, 通常都係銀面

去日亞search burner sheet 會有一大堆

有d本身for普通gas爐具防熱，以免整傷檯/草地，呢類如果玩柴火/碳會燒爛，最好睇清楚

其實最低成本既防火墊係咪錫紙？

Thanks you ching

懶人
直接用火槍
細柴放底

太熱都係會著火,
無其他選擇我會攞石鋪底,
有錫紙就加係石下邊

Nemo厚少少，又無咁嘈

我用V仔就完全唔覺得嘈

可能要搵車中泊啲人問下
依到我諗九成都係徒步露營

thx, 咁耐都唔見有post講

真係好睇個人
我自己係去到邊都瞓到嗰啲
唔好講v仔 迪迪仔嗰張我都覺得好舒服
但如果你係平時去旅行瞓酒店都認生保床嘅人
咁就買張貴啲啦

好彩身邊冇呢D朋友

咁軟物同硬物撞，點都有樣野傷
呢樣係無法避免既

燒地的壞處
簡單黎講，燒地（一D 高溫而長時間既活動）會令塊地既土壤改變，令佢變硬，缺少養分、吸水力降低，對微生物產生有害影響
而結果就係冇植物係上面生長，變左一個黑色既窿係地面，而果D 窿有可能係無法復原

Fire Effect on Soil
Northern Arizona University, USA

以前有台灣定香港既戶外人士提出過一個論點係燒地會令土地陶瓷化，令塊地永久受傷害，但搵唔返相關既資料同討論

有人可能會話燒地可以產生一D 養分去滋潤番塊地（刀耕火種Slash-and-burn），但我地去野外唔係要耕田，而亦唔係營火咁樣燒。

現在係戶外人追求既係leave no trace，即係野外無痕跡，希望對大自然既影響降至最低
要燒既就去番營地指定地點燒，或者去一D 影響唔到人既位置，用一個柴火爐/焚火台既野墊住黎燒，而果舊野下面要再鋪防火墊，並會遠離地面，避免D 熱力影響塊地
Principle 5: Minimize Campfire Impacts

歡迎繼續加野，繼續補充同討論

係隔離抄返過黎，方便大家睇到

認真迪記橙色嗰張我都覺得幾抵買
輕 外型唔差 訓落應該幾舒服？

keyword
防火墊、隔火墊

你facebook search: Skywalk Excelsior
問下佢仲有冇

見佢係3d print其實都預咗
真係想用耐啲就MSR啦

佢好似係用膠模啤出黎？
咁大量既話用3D print 冇咩著數

認真講
瞓落去會feel到一條條直間
如果唔就好位係會瞓瞓下碌落墊

工具損耗唔洗咁介懷
唔關咩牌子咩質地事...
總會有一邊係軟d一邊係硬d...
軟d果邊一定會磨蝕
就算msr都係咁架...金工定律黎
如果唔想蝕咁勁...打果陣唔好直接用搥打釘...
中間加多樣軟既野...例如木頭...
咁蝕果樣就會係木頭...唔係搥or釘

Nemo 係好訓好多

其實床墊枕頭, 舒唔舒服完全係個人感受. 用乜牌子都係個人選擇洗鬼理老鬼噏乜春😬

係, 最緊要訓完唔好亂掉係山頭製造垃圾就得

用緊45L
個袋本身會比較重，同埋唔會孭得最舒服，不過個人覺得算係咁。可以去reecho 塞啲weight 落去試吓個袋

Nemo 係咪上tensor ultralight會比較好

講開睡墊
想問吓雞蛋殼 nemo好定thermarast好？
我睇review thermarast銀面係對背脊
但nemo銀面係對地

所以最好就訓左人地嗰張試下先

咁你可以反轉來用嘛?

岩呀 自己都叫玩左有段時間 但從來唔推薦人地買乜裝備 建議大家唔好聽老鬼講咁多 亦都唔好比裝備限制左想像力

我會建議乜都唔好買住 去屌次地試下先

咁講真 每個人都會有自己嘅準則，總係有人係唔鍾意/需要聽人意見，咁其實嗰類人本來就係會有自己嘅方式/習慣去揀啱自己嘅裝備，而嗰類人更加未必會上討論區去圍爐添
但係亦都有唔少新手係希望對裝備有要求又無從入手，繼而希望上嚟有啲老鬼可以俾啲意見嘅
聽幾多老鬼意見就自己衡量啦，不過我自己覺得呢度啲老鬼都算係咁㗎啦

係，好多人買睡袋都話買down好我就買化纖，係大舊啲重啲但係都有佢優勝過down嘅地方。

如果好似我咁兩公婆去，仲可以買2set唔同性質嘅裝備：例如一個用吹氣墊一個用蛋墊，gas爐、酒精爐，乜都有得玩下⋯

當然有啲Gear暫時好難被超越，但係自己上網查資料搵最啱自己嘅裝備就最好玩，你會有好多新發現、新idea

玩Camp玩到著制服咁有乜好？

好明顯呢一期有好多人入涉山野 其中有好多本身唔係特別鐘意戶外 不過為勢所逼冇得㨂 最多可能玩一兩次就收皮 所以根本就唔應該有對裝備有要求呢回事 因為佢地未必對野外適應 作為老鬼就咪搞到人地跌入裝備競賽 簡單介紹下香港氣候同野外情況同鼓勵嘗試而唔係指指點點

同埋好多人去露營都係2日1夜 志在有個位聚下 新手可以求其買個迪記249 再帶幾件厚衫 爐都唔買 咬住乾糧先 覺得接受到既又有想法既咪再慢慢上囉

同問
銀面應該向天定向地？

我覺得bro 你話唔應該對裝備有要求呢一點又可能太極端
咁好多新手都會想又舒服又平既

我自己見呢度既新手巴絲,
係度問得問題既多數都係玩過之後想買,
或者做完research 再係度問評價.
如果好似巴你咁既case apply 落佢地度,
我又覺得唔係太好...
可能我自己覺得

我唔敢代表其他人, 我只會講我自己俾建議果時既宗旨,
都係想d 未買過既可以參考完耐唔耐用/特性先再買.
唔係你買完玩完唔岩用一係掉一係擺係度唔用既,
都係一樣會製造垃圾.

舉個最簡單既例,
袋同營呢d, 俾你上網做完research
都未必有人會話你知佢易唔易溶coating/斷骨
因為呢d 同你身處既區域既天氣有關.
呢d 情況我覺得係有需要問

以上純粹個人意見

我係指d批鬥樂老屎忽導9從0到1 或者岩岩起步冇耐既營友 唔好誤會

批鬥樂其實真係露營圈既縮影黎
年年都有痴線佬...

記得有年係有個教其他人gas 罐要放氣的話,
就咁好似可樂罐咁踩扁佢就得

想問有冇師兄 可以留低tg 分享露營地點情報 我pm 你 我自用 不公開

Thermarest嘅, 向自己

用開金仔營，YouTube 見到日本仔當埋天幕pole 好似好方便，帶一枝就夠，金頂加個圈就得，門口又有嘢遮，有冇巴打分享利弊

Sierra design 幾好用

google 都唔識?

連登仔多數去赤徑，貪果度人少
不過記住初一十五先好去，如果唔係有機會水浸

想逐啲逐啲課玩UL預埋第時去旅行徒步
巴打們有冇好backpack推介
暫時睇岩hmg 3400同ULA CDT

CDT平啲但最大負重得8kg會唔會好難handle

你要問自己8kg可唔可以帶晒需要嘅裝備

就係擔心未必得 如果加埋相機同1-2支鏡
ULA有另一款有背負 最大負重有10kg 但個袋成60幾L又大得濟

咁你唔好諗CDT
你已經俾左一個好清晰既答案自己

如果另一款要60L，你嫌大既話
咁你就要考慮下其他牌子

ula性價比其實真係麻麻地
有無睇埋gossearmear gear 同zpacks，另外hanchor同cayl都幾抵玩

最好講多少少有咩要求，大家先俾到心水model你，淨係l數同frameless定有frame都已經好唔同

就算gear點輕 帶水同嘢食嘅重量都好難cut到 2L水已經2kg

我試唔到所以人地講既野都係其中考慮因素

我就係你講個啲
去過幾次，身邊無人玩，上網research唔太全面，課金前想求意見

不過講真個句，聽完都係會自己filter

玩UL係食方面唔可以太講究啦 多數脫水野同罐頭但baseweight減得愈輕 相對就多空間帶無聊野同可以食好啲 我自己覺得玩UL最緊要唔好有鬥輕依種心態 係減重之餘又搵到最啱自己嘅setting就最理想始終都要睇實際情況黎帶裝備
最近玩cold soaking早餐 雖然成pat屎咁 但好滿足

食開日清果物穀物麥片，
覺得唔加水食好味啲，
之前分開每日份量，
每日早餐食一包，
覺得甜過頭可以買鹽焗腰果加落去。

利申徒步食左五日呱
有排懶買早餐都係咁食法

香港邊度有得賣polycryo Ground Sheet 呀？

日清依隻？

以前係屋企做早餐 味道幾好夠甜 但搵奶浸都咬到牙痛唔係講笑

認真實用o既，我果張用左差唔多20次窿都無個
但係佢最大o既唔好處係，屌地要起碼搵野壓住4角影
同埋最好畫d記號俾自己分一分底面
同埋最緊要係呢張野影相見到都幾樣衰下.....

係呀，
平時鐘意食日本米餅，
硬度唔覺問題，
有口感先正

想問問 除咗DAC and Easton 有冇聽過Yunan 呢隻alloy pole 好唔好用？

Luxe啲營都係用依隻版子做營骨 幾穩陣

牌

我之後都係食桂格即食滋補麥片 獨立包裝 本身入面有溝奶粉 用水已經好夠味
依家就用椰子粉做調味 溝亞麻籽 麥片 提子乾 朱古力雲呢拿味合桃 再唔夠味就帶包獨立包裝煉奶係身 凍水浸半個鐘就食得

岩呀... 有時有d 所謂既優點係人地岩用, 自己又未必
好似mystery ranch 既袋咁,
好孭係好孭, 但太重...
同玩ul 既講好孭, 買完番黎會屌晒鬼

所以聽完意見有時都要自己消化下岩唔岩自己用
我自己有時買野都會咁

yunan 除左luxe 之外自由之魂都係用佢,
佢既賣點係平得黎唔叫差, 算係行性價比路線.

佢既6同7系列既鋁無easton 咁高質,
亦無dac 咁多series,
但佢夠平, 同埋用落都真係無咩伏,
係同鋁材同size下既psi 同重量輸俾easton/dac 唔太多

對鋁料無特別追求既話係用得過

唔該哂！

再想問下如果有d 70d 營 無寫coating

但都有 5000 mm 防水

其實係咪pu coating 多？ 定unknown ?

多謝你既解答

2手營 pu 料 驚佢溶

想請教
4人以內嘅天幕有無推薦
連埋pole想千五蚊內
對價位唔太認識
都係秋冬先會露
主要擋陽光
呢排風大都想頂到下風
另外當然想輕啲
唔該咁多位

有師兄用過嗎？ 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

要美國先有。。。其他地方揾唔到

amazon 買開野順便買lor

dod啦
雖然重到仆街
但係起碼成套買連pole又穩陣
又唔使學繩結
玩兩玩唔鐘意賣又有人要
總好過你搞到勁覆雜買d奇形怪狀又起唔掂

DOD打手表示張幕好重
要大牌子賣得出又要輕嘅可以睇下msr 嗰張
同埋頂唔頂到風最主要睇繩位同桿
依兩樣野都係自己配

成set 4-5kg真係揹死人

Allmansright Liten 35 25lbs max
幾靚仔

唔重過
唔會知輕緊要o既

MSr 1.6kg都可以
Dod 5kg起跳我搞唔掂...

呢個post本生都無wtsap group
所以應該唔會有signal group

好
不過收完營返到去攰到仆街要做既話⋯⋯

幾靚仔 但想搵50L左右既size

我仲係in production

巴打由轉in production 到ship等左幾耐？

幾重? 🙇‍♂️

又幾靚

知呀. 不過950 down 重極有限, 除非你超大張同要頂好凍

最好就收營前抹抹佢 曬一曬乾左就收
咁就整齊好多

印尼唔知咩質素

我好奇想問，露營孭到15kg 以上算唔算重?
我屋企人去2日就孭左18kg背囊上去

10kg樓下算輕
10-15kg叫正常
15-20kg叫小重
20kg up就可以開始做力王

補充：都係睇自己孭唔孭到

你算輕量級啦, 呢度啲力王係30K起跳

幾包米

想問問有無聽過brooks range 呢間野？

見佢d營輕 DAC pole 但single wall

campsaver 以前有得賣，大約3千至4千港紙一隻
利申冇買過

唔該哂 見佢single wall 要諗condensation 水

好感慨2017年有人開露營JJ post當時仲大把人推世一等支那野，到而家人人喊打

一早要咁做啦

不過而家仲係有班人好熱衷淘寶

啱啱係西貢巴士站都見到啲人横放啲營係背囊頂 勇士

可能人地上山試營，非露呢

理論上帶住唔犯法

純粹看都覺得辛苦者

馬鞍山嗰邊有山火

唉可能係燒地人士/新手

又關新手事

好帖留名～

其實啲撚樣係咪真係唔識袋埋張廁紙走

都唔係咩新聞，廁巾其實真係好難分解，未分解到前已經吹左唔知去邊喇，一係就唔好用，一係用完放落個袋仔拎走

真係唔撚明，啲女抹尿姐，袋返一啲都唔煩，反正本身都有袋垃圾㗎啦

可能有仔一齊露營顧儀態個D掛
講真，男仔都係隨地屙，你屙完執返張紙巾掉落垃圾膠袋有幾難，一係帶張報紙包住帶走囉
又唔係要你食左佢，個垃圾膠袋係袋污糟野架啦
條仔連你唔刷牙洗面出營食野都唔care 啦，個張抹尿廁紙咪摺返做正方形掉落膠袋夠晒靚未

講親呢d都好激心

其實你自己默默去完，扔番入垃圾袋，再用水袋沖一沖隻手，鬼有人理你，如果潔癖到張紙巾拎走都唔ok就唔好去露營啦

咪就係，自己愛乾淨就唔比個山乾淨
要配套好既麻煩去收費場

放全新Helinox Ground Chair黑布藍腳, 四隻腳靚仔, 淨係開過檢查過. 因為買咗All Black版本所以放.  HK$600

留tg傾

有咩唔可以喺度講？

正

如果係 chair zero / one 就好

同埋嗰一格紙巾抹滴尾，污糟得去邊，真係燥

英國國 Vango

留名睇報告

啱啱係MeWe 我走咗張zero

點解咁多人鍾意zero
我覺得同坐地下差唔多

Zero 真係輕得滯 坐落無咩安全感

我覺得同吹氣墊一樣, 只有最適合自己.

我有tactical Chair/Tactical mini/zero/ground, 最後揀ground因為可以打橫放落個HMG. 同埋我覺得四張都坐得OK, 都係果句啦, 我唔係力王

係pu

好似幾正 除咗價錢

我想買tactical mini但得藍店永高行有，官網又唔見有，宜家用緊one覺得有啲重

Mini 47xg, 去日本amazon喇

好貴，成千蚊

我今日先同師兄交收放走張Mini HK$450 全新冇用過😬

師兄請問放左未？

這些機會

未, 留tg

啱啱search過, 日本亞馬遜都冇了

同問

唔知係咪同佢出咗新model有關係

sanccohmgod

你睇中邊隻

Mont bell 官網有得送China& Macao 都冇得送香港

諗住買osprey 隻 atmos 65L定50 L 唔係玩ul 齊枱櫈 fly 成set 野9kg到 有冇人指點迷津

應該係代理食晒，唔俾官網運

完全係諗起南生圍
想收馬鞍山村啲地
有幾多人有理呢

montbell香港代理是咪o記

Zero打橫唔得？

買大啲走盞好似好啲

ground chair black 邊度入？

Ching係邊度買到All Black Ground Chair(黑布黑腳)

唔玩ul實有大買大啦
50L裝曬gear仲放到野食咩

好勉強, 你會feel到兩邊有啲尖野凸咗出嚟

外國+轉運

其實宜家如果唔去私人營地係咪隨時俾人告

65L包rain cover 50L無包要另外買
價錢唔係差太多 一定係買65L

係
私人都唔好太高調

如果玩到ul 係咪應該買hmg 同日本 個隻山之道 仲fit

其實細L數OSPREY都OK, 你講果D一係無背架, 一係個背架唔夠照, 比較辛苦。

新版ATOMS 65L唔包啦喎

我前排先買有包喎 藍 灰 紅 三色嗰代
仲有再出新版???

其實呢隻牌子d營 質素點？

有size睇嘛😂

Mountain Hardwear 係nemo 既brand ?

下我買冇喎

塵巴，你打錯字呀

自膠
記錯佢係nemo

mountain hardwear 既野一直都高質(但有師兄話近年差左, 但我唔太覺)
例如褸呀 睡袋呀 甚至營都係幾高質.

但佢既營主打係高山用, 類如northface 咁,
所以都係pu 為主.

呢隻算係佢少有既輕便營黎.
上面果段講果句水準之上係隻營真係水準之上

絕對係買得過.

我係溝錯牌子黎講
自膠左

想問呢 如果新手營 唔想luxe
有隻mountain hardwear optic 2.5 ,

2.8kg , DAC press fit, pu 70D 其實都可以一戰？

三人營咁輕

$600 HKD
見到Facebook market 有人賣

full set連衫褲食物都係9kg 其實我覺得都算輕

其實我係同女朋友先拎咁齊野 我未計野食已經9-10kg 如果我單走 換隻單人營 唔用fly 加矮枱 坐地 個到都可以落到6-7kg

我都驚
雖然佢話未用過

想知如果用soto ST-310,配Arisu隻29cm烤盤會唔會太大
買左返黎放一放上個爐 好似有D大

追post 見巴打講Nemo 營易溶pu coating, 想問下佢啲天幕係咪都係？

睇中左hexalite 6p，掙扎緊買唔買好

Check tg

總重長期都會9kg內先好考慮yamatomichi three 同mini， frameless袋兼無腰帶設計一重就孭得好辛苦，你既case應該唔洗考慮

one可能勉強可以考慮下，不過都係果句睇你d野幾重先再睇用咩袋

師兄如果玩ul 既重量standard 係咩 9kg 係計埋食物？

ul其實無standard，9kg純碎係呢類frameless無腰帶袋去到呢個重就開始會唔舒服（個人同埋朋友經驗，當然每人體質唔同），官方寫就寫max load 10kg

9kg計曬所有野包埋食物

煮野嗰時平衡番重量就ok
試過有次炒得太開心 一野將d餸鏟埋一邊 失平衡成個pan反咗

露營係一個深坑 好想試下學d師兄就咁拎個外帳or fly 屌地 成件事好野生

天幕都係, 都係有溶既風險.
但係nemo 有claim warranty

o係香港屌地真係work? 唔怕好多蚊蟲咩?

搭單 有冇師兄解下畫

其實係咪歐美牌子比較易溶coating?
如果買日本牌子如SP, Ogawa會唔會冇咁易溶？定係其實一樣？

經常見你地講nemo, msr, ba果堆會溶coating但又冇人講過SP有咁情況

其實唔識打理又粗用你用乜都爛啦
香港潮濕啲營受潮 收營唔係乾收...唔定期打理都係死
最緊要睇下點保養啲營
而唔係下下因為人地話溶coating 唔買
同埋就算溶左都好...都可以搵人上返coating

針無兩頭利

我鬼佬網買返嚟 唔知同唔同香港行貨一樣

對好多人稷講，最大問題係個心理關口
fly 底試過，無內帳試過，就咁草地上面鋪地蓆訓都試過

你可以試下用蚊帳，冬天先玩等等既方法

Lm

如果你可以孭幫囡囡孭哂所有野而仲有餘力幫手做美術指導攝影指導 你可以算係ul

見你話9kg 2個人覺得有難度 通常有好多重量被忽略左 例如尿袋 紙巾 清潔用品同用埋背囊本身重量 所以買大少少個袋會比較好

我自己玩ul 就只會帶最基本既裝備 枱櫈天幕相機航拍等玩具一定排除在外 煲淨係帶一個 飲同食都係佢 唔會好似拍片咁一定有隻snow peak係左近 同時食野好簡單 可能係一個公仔麵加個蕃薯完成 咖啡都嫌多 零食就一定欠奉 full set連背囊5kg樓下

至於屌地 冬天屌地相對較易 蚊蟲少 保到暖就冇問題 但夏天難免要帶返個紗帳 但女仔就唔係咁方便

師兄有冇得留低tg 等小弟取下經

冇乜經好取如果你帶囡囡的話你無可避免要行力王路線 我近幾次出門都未試過輕過30

你用緊咩backpack..... 30好癲😂😂😂😂😂

其實要睇好多因素, 唔計人為因素,
淨係coating 配方都有影響.
比如msr 16年打後果d 都轉左配方,
18 定19打後既款轉埋peu 唔係pu,
所以msr sofar 16 17年打後既都無聽過會有溶,
甩tape 就有, 我自己都有甩

又比如你講既luxe 同sp, 佢地都係用pu,
但的確係好襟用
所以呢兩個牌子都唔太會點特別提醒
所以我自己睇易唔易溶係睇牌子再睇營既年份

唔該晒巴打

咁我都係揀返日系牌子大雙金

30😱😱呢度真係好多力王

認同
coating 都只係其中一樣影響營既壽命既條件,
但錫唔錫營同肯唔肯打理營先係一個先決條件

用double silicone 只係方便懶得打理既巴絲煩少樣野
唔洗濕收左要即刻吹乾or 煩屋企濕度問題

btw 上coating 呢樣野真係其實好煩
同埋用既coating 一定無原廠既咁襟用,
所以香港比較少鋪會提供成張fly/外帳上coating 呢樣服務

65內外打爆再加四刀流

我想架？

唔計重量問題，用TC料係咪唔會有甩coating問題？同埋係咪都算易打理？

同問coating

Pu coating keep 住乾身同放吸濕 係咪耐用d?

想知咩型號

Bora ar63

tc 都要上coating, 不過上既coating 唔同.
tc/純綿通常係上pvc/pe 膠(睇要唔要落阻燃劑),
有d 係tc/cotton 上面壓膠去做防水.

邊一種方法都會甩, 因為都會因為紫外線而變硬變乾,
但唔同既係呢類布類既coating 唔會水解.

另外就係綿好隔熱隔光, 排除重量外真係好岩整營整天幕

其實好難答到你
不過可以肯定既係咁樣做係的確減低到溶coating既情況.

我覺得錫住隻營但最後都溶coating,
咁起碼自己盡左責任

想完全避免溶coating既話先再double silicone既營

第一次見到人一樣孭30

你可以咁講
但始終日曬雨林
你唔好預啲pu用到4，5年
唔多唔少都會甩
呢個係物料本身既壽命
正如上面巴打講用double sil 最直接
當你買左pu營甩過coating自然會學識點保養

一於入隻TC雙金試下

Double silicone 貴d 輕d 但唔防火？

有無話個壽命用到幾耐度？

無記錯silnylon 同double silicone 都可以加阻燃劑,
不過通常好多廠都無咁做.
因為工序會麻煩好多.

同埋外國好多大廠既營都係design for 乾爽/雪地/極地用,
所以佢地係會用pu 黎做表布其中一面塗層.
而用pu除左方便seam seal之外,
另一樣就係pu 得係層膜, 都係熱壓上塊布度.
所以通常pu 係可以係上膜果時,
用埋c8 or c6之類既防水劑做dwr(防潑水處理),
或者再加埋阻燃劑做fr(防火處理).
上面兩者都係需要熱處理, 所以好岩一齊做.
而double silicone / silnylon,
據我所知係要係配方上做處理(有錯請指教)
所以成本同需時太高, 好少廠會為左過防火測試而去整.

至於壽命, pu 也好, double sil 也好都有佢地既老化現像.
分別只係在於前者係甩一塊塊既coating,
後者係抗撕裂能力減低/無彈性/甩色.
前者可能五年內, 後者可能8年or 以上等等.

最後順帶一提, backpack 會用到既kavlar,
姐係klattermusen 既某d 款既袋,
佢本身就係物料上阻燃.
所以kavlar 袋通常spec 有既material 都可能會寫埋fr
其中仲有一隻叫aramid, 成日fb 廣告見到d 防火防割既袋,
好多都係用aramid 同polyester 混編

大概係咁, 希望幫到你

巴打好pro

好detail thanks !

用左幾次就咁
呢啲漬洗極都洗唔甩
有冇老手知點解會咁

你想買乜嘢? 直接去佢官網啦

全部sold out....

你之前有冇preorder? 你想要嗰隻野要preorder

個鎚幾個鐘頭前仲有現貨, 你真係唔好彩

今日係tg group講呢隻鎚嗰陣時仲有貨㗎

個鎚唔好用，無人吹奏自然無人賣

用梳打粉試吓

師兄...你search乜鬼呀, 啱啱日本亞馬遜. Good Luck

好難打中的 都係msr好

但係呢隻野又好詭異, 好多地方都冇貨, 當然指日本啦

呢隻野太靚仔唔襟污糟,我見D朋友用幾次花左就好覺眼
另外我睇片見D人用佢拉釘係用身體重量向後而唔係槓桿,我都係鍾意MSR多D

嗰間公司有篇野講過點樣設計呢條野, 同埋大約話拉釘之前用腳輕輕踢踢會容易啲拉. 不過唔使覆我啦, 我冇呢條野, 利伸用開腳+鞋底

自己睇啦,

琴日先係tg group 講話易花同花左唔好礙眼呢一樣

有舊款，coating 唔錯，感覺上比trangia 厚
但重D

夠平夠大夠輕夠多人用

天氣凍冇蚊蟲，
遠離水源都少啲蚊，
有時加個bivy,有啲bivy 有埋防蚊網遮面，
夏天都試過蚊帳，
不過出入都唔方便同防唔到蟻

本身想買哩隻，但佢本身跟蓋最後買左trangia tundra 3

有無邊款錘仔推薦下？

我都係用緊msr咋

又嚟🤣正呀

😬

灣仔西太方便 都正常

主流
MSR 輕 好打 不過個勾好利 要自己包住佢
黃膠槌 輕 平 但地硬就打唔入
Snowpeak都有人用 好打但重
MD 一碌野 易收靚仔 但係唔好打 花左好礙眼

剩講性價比實用性可以去五金鋪買支木工槌 250-600g都有
一定好打

搵唔到trangia 25-4UL

諗住分開買 25-1UL 另單買0.9L水煲
不過個煎pan就無左易潔塗層
想問下有無巴打用過 大唔大分別?

MSR 鎚基本上真係必備

石仔

msr就係嫌重先無買

其實仲有大白膠錘同埋鈦錘，都好多人用
md反而少見，但用過就都係寧願用膠錘算

另外膠錘除左黃色，市面上仲有藍紅青黑可以買

$12店 有 under 200g

忽發奇想,MSR錘個頭其實咁利好似無咩用
如其專登整個套比佢,不如磨平滑佢
大家覺得有冇得諗

有得諗
留名等睇

咁不如duct tape包邊

msr我覺得真係唔算重，如果比起belmont、snowpeak同埋montbell呢幾把

全新 HK$179, 留tg

多數都係美國網買完再集運返香港
reecho有少量貨
但款唔多
買完nemo都冇勇氣睇銀包

Sold

有無網推介

呢個唔寄香港
一定要用集運

thanks 巴打

似xmid1p

千祈唔好買膠鎚
買返MSR算啦唔好貪靚買膠鎚

比多個你
利伸 nemo打手

鎚都咁多嘢搞
露營果然係軍備競賽

X mid 2P

有冇人用過一隻唔記得咩workshop出嘅
木槌加個金屬頭
有冇review?

CLS Trangia 大mess tin 加個蒸架$280
貴左成倍都有人接火棒

同間小店買開野 都岩傾 見佢黎緊會出隻黑營
made in Taiwan
幫佢share 下

Spec:
基本資料
材質：210T抗撕裂格子布+ B3紗網
打開尺寸：210*125*115cm
收納尺寸 : 38*14*14cm
帳篷結構：單層帳篷
防水指数：大於3000mm
重量 : 1.25kg/pcs
適合2人使用
Made in Taiwan
不連Pole

有興報自己follow ig: doubley_outdoor

我講唔講真話好呢

單層真實係有啲窄洗

講一半囉🤣

講la

但single wall 春天濕晒？

隻營係淘寶黎，價錢同張snowline backpacker差唔多
唔share link了

自膠

淘寶有多謝巴打remind
奶屎

759 煮食用檸檬汁/青檸汁
落小小
煲暖佢
浸一浸
抹一抹
得左

名都無點review
定你講DAIS peg hammer

咁岩我個pan都有呢d漬 聽日試下

我個鋁煲（無易潔）lon 左都係咁求

呢lon漬仲要係三年前

個cookset放左三年冇用

今時今日仲有人信小店

如果大家見到識識哋但係唔係好熟嘅人露營燒地會點

因為同事嚟 我唔好意思屌
我開玩笑語氣講過下佢
佢話太凍無辦法 已經喺人地燒過嘅地方燒
我話怕凍你唔好去啦
叫佢要買個焚火台 佢笑我多餘

佢同朋友都唔係第一次去 唔算新手

見好似無咩人講pretents嘅營（無追曬post）

想問有無人用緊？
佢隻黑色light rock幾靚
點解會咁貴

我地去屌囉

支那，不了

佢怕凍佢既事 燒地就係仆街

兩睇姐,
多個鎚都係多個選擇姐係唔係?
衫褲鞋都唔會著死一對只得一個牌子

最主要都係自己用落順手舒服,
唔好俾人感覺自己有showoff feel 咪得

Pretents係自由之魂其中一條line
即係中国品牌 無論佢d野幾靚 quality幾好 都係中国品牌 所以不了

pretents 無人講係因為pretents 係自由之魂既子品牌.
自由之魂係大陸品牌

而其實tfs/pretent 佢地用既布料係靚, qc 都唔差.
但你講左個重點...
係佢個定價真係好貴.

同樣價錢我點解唔買番歐洲牌子呢？

用開石仔

有冇巴打買過台灣營
見到佢地都好多款式又幾靚

軍備競賽

咩牌子？

是鳩但去五金鋪買咪得

Tiitent, Outdoor base之類
同埋台灣好興用有廳既營
睇到出哂水

For car camp多

宜家成班屎忽痕跟風去露營同佢點講都冇用啦，對佢地黎講露營只係唱k/落bar/旅行既替代品，佢地根本對自然冇興趣咪覺得唔洗愛惜個地方

當然香港人本身低質係另一大因素，成日屌大陸人唔會入鄉隨俗，自己入到座山咪又係唔尊重個地方

呢幾個牌子既營就咁拎都重都出哂水

真，想搵個有廳又輕既營好難

Hill 仔，nordisk嗰啲tunnel 都叫有前廳又較輕

再唔係就可以掛内帳大雙金

睇台灣達哥介紹，Tiitent隻新營好正

達哥仲正

今日去西貢 唔知會唔會撞到師兄都去呢

巴打去過灣西露營未？
未既去次

如果有貨想屌個金仔單人營返黎
諗緊要Luxe定DOD好
Luxe有 Minipeak II/ Hexpeak (V4/F6)
DOD有 T1-442
有冇巴打俾到意見

F6有貨就買，好大空間，好易set
Mini peak 有XL先好買

DOD好重

Luxe la
DOD 好重

有冇木造嘅碟推介?
硬係覺得金屬碟似狗兜

我之前自己係Muji買左 但落旺角D批發鋪都有好多揀

上海街大把, 唔使買露營野, 貴到嘔。

屌你老母
再燒你全家都俾火燒
仲要燒到心形咁過癮？

想問下知唔知邊到有coleman隻gas蠟燭燈買

有F6就F6, 冇就V4A, 支持下香港牌子都好

冇人會買Snow versions 㗎，當然係F6a
而任何金仔單pole，支pole 一定係營內㗎喎
你講緊支pole打側而非正中？

相反，金仔支pole打側嘅話個即係個裝備區空間會少咗，見仁見智啦，V4aF6a有一半嘅裝備空間，而上面印仔個裝備空間會少咗。

認同, 最緊要都係自己清楚用乜就得
上面其實巴打俾既feedback都係講緊每個鎚既用後感.
聽完再下自己岩唔岩洗我覺得幾好呀.

唔太覺得係裝備競賽姐

心型痴撚線

之前隻印尼carbon 營有無消息

都係呢個牌子 但係係free stand

咁似lunar solo嘅

認同唔複雜

應該真係抄佢

想買個bbq爐
睇中下面兩款

大家有冇用過？ campout果個設計會唔會好難清潔？唔該

我自己覺得好啞咋
都唔係難清潔 炭爐柴爐都唔會乾淨得去邊

巴打們點睇High peak呢個牌子?
二人新手試露, 本身想搵luxe唔知係咪咁搶手貴好多
喺毅成見到kira 3, 3人營仲有個大前廳好似幾唔錯

木碟要保養上油
有啲唔裝得湯
有啲唔裝得熱野

Glass fibre pole 無鋁咁實淨

但用落又頂到大風

但前廳幾好

利申： Kira 4 用家

Luxe 個價差唔多係咁1000-2000咁上下
Highpeak 質地都ok 係重身啲

我都留意到係glass fibre，聽過有巴打fibre營骨碎Q咗
其實係咪確保穿好pole就冇大問題

想問多少少 40D sil/pu nylon (1500 mm FR R/S)

係咪pu 底再加層silicon?

另外如果隻營開始老化黏手 係咪無得救啦？ 定可以上層3M 防水頂多陣？

我唔追求UL，kira3重4kg都接受到既

有post佢燒爛張凳 我覺得奇怪一問先知道佢燒地
其實佢無影 應該知道係唔啱

kupilka嗰隻應該得？

原來係咁，之前唔知道 thanks

啱 我都係買返睇中嗰個big Agnes算 haha
thanks brother

謝提醒

日森有 不過幾貴
310 要食配件 盒/打火/風擋12000 連運未扣稅
209 就4611

Muji隻木碗裝唔裝得熱湯

爛左咪換鋁骨

係面層silicone 底層pu, pu 唔會放面層的

pu 開始溶係件好麻煩既事
有兩種方法可以做,
第一種係用強烈紫外光keep 住射落pu 果層,
咁樣佢耐左就會硬化, 之後就會裂, 可以一塊塊搣出黎.
但同樣咁樣係好傷布, 加速老化.

第二種係用熱水溝漂白水浸, keep 住加熱d 水同浸幾個鐘,
比例1:4 ~1:3 左右, 然後浸到你會見到佢浸pu 會開始發漲,
會變白色好似白膠漿咁, 之後就可以係水入面用力摔.

清完pu 之後你可以有2種做法,
1種係用d dwr 防水噴霧,
自己噴番落底同面(無錯, 底同面都要噴).

第二種係自己上矽油... 鴨記五金鋪有賣.
但講清楚先, 矽油既黏度係極高,
一揩到上手/其他野度就好難洗得甩.
矽油如果想達到高防水系數既話,
通常都要底面夾埋上三浸, 面兩浸底一浸,
抹完一浸乾左, 再上第二浸咁樣.
咁樣做完之後你外帳就會變double silicone

市面上我自己真係唔太覺有咩鋪店肯幫你recoat
就算有都應該貴到你夠買隻新
所以係香港用唔用pu 營真係要自己衡量

剛剛第一次用完 有前廳幾好， 可以勉強坐 or放裝備

而家想放左佢换隻dod

10幾年前嘅營咪又glass fibre咪又係咁用
最緊要大風要拉好風繩

屌岩岩去完個外帳中好撚多雀屎同灰塵 有冇師兄教路點清潔隻營

感謝！想問dwr個層 我見 gear aid 都有隻

其實係咪都得？

用一次就放

dod我又冇睇過
係咪貪佢個營靚d

咁又係，之前以為換骨好難，要穿繩又剩

唔該巴打提醒

想玩金仔

好似唔可以長期浸落滾湯

on9

唔好買DOD 好重

利申: 過來人

T1T3都唔算重嘅
其他款就有啲小重 有啲好重
徒步黎計

大把人肯出多$1000為咗輕500g
不過想平Highpeak 都係個好選擇

yes, 反正都係年年都要噴一次最好

買幾多L係睇你啲gear數量、大細、重量，呢到有啲巴打玩UL，佢地用緊30-40L架咋，我就hea camp用緊60L

thanks !

下晝西貢出番市區d巴士架架坐滿人 但係成日見有露營撚人＋袋一個人霸兩張櫈

出聲叫佢拎開啦

佢地一團3－4個人 我毒L自己一個唔敢

同埋佢地個個攰到成程車dup低頭瞓 心諗露營玩到咁辛苦為乜

94去黃石又係爆晒位 ，d人個袋唔放櫈就擺路中間
我北潭凹落車，行去車門條路＋車門俾d袋亞左一半位

咁你有冇出聲叫人讓先？
你上黎呻冇意思嫁喎

成個地下567個袋 物主係邊個都唔知 唔通我原地企係度大叫「唔該你地唔好放袋阻住條路」咩
再者我自己好彩次次露都係搭船唔洗逼車，唔知呢個情況係咪大家可接受範圍內 咪上黎講下

照你logic 咁見人燒地／留低垃圾／爆x位 係咪即場屌完佢，就唔洗上網講番個情況
唔敢即場開口話人，就唔可以online指出問題

問題係件事有冇需要拎上網講，你遇到既野其實有機會問一句就唔成問題

你都講到佢放得咁把炮，你大可以直接搵車長處理，唔洗勞煩你大叫

平日行山露營 下晝94北潭坳走都一定無位坐
星期六日你諗你

而家連閒日都多人行山露營 架架車都爆
你憑咩定斷呢個問題值唔值得拎上網講先

有位上已經要還神
我住新界就可以搭船走

買左圖二個款既細size
用錫紙包好先落炭 燒完就掉左張錫紙
個爐都冇黑
好方便

我打算連個烤網都落埋錫紙
唔知work唔work

咁唔差在包埋出面個爐
我用左兩次 燒完都係刷返個網
刷完都好ok既

巴打係用普通炭定椰子炭？兩樣野有咩分別

我買迪卡儂炭炸
不過麻麻地

高山氣有無得外國買寄返香港

呢啲應該入唔到境，係香港賣既五金鋪都有拎牌

點解想要寄返香港

9成都係話啲高山氣靚

近排返左貨喎高山氣

Snow Peak? 又要炒貴幾多?

哦你要snowpeak
Snowpeak 個高山氣真係儲個罐，如果你要用高山氣就大把

唔係我要啊, 你搞錯咗啦

Oh 不過早幾日有見人fb放，20鳩幾人下邊how much

總之唔係大陸氣, 我覺得分別唔大

你支燈個setup幾靚都好 罐氣柒就成件事柒架啦
一係搵罐靚氣重覆用 一係買Case

我覺得個隻冷帽幾過癮

其實你呢句都唔需要拎上網講
在心中啦大家

買過 企鵝嗰頂
但係轉左用黑色Case就封左塵了

想請問R值>3 左右嘅睡墊夏天用會唔會好熱？
定其實同平時1.幾嗰啲睡墊係熱嘅感覺上分別不大？

Nemo 3p營 你地會推薦邊款？

想買支pole 行山 加 起營
網上面見到就話鋁會好d 但重
Carbon 會好易收皮
如果唔理價錢係咪titanium最好

好大膽 你好型 我講真的 respect

會, 所以夏天最好揀番r 值得
但最好都係訓行軍床, 因為可以轉網底拎風扇吹

galaxi 同dagger 比較多人用,
款比較特別既有aurora

放張全新藍色snowline m4有冇人要
買錯色🙈

aurora有驚喜 平得黎detail位做得幾好

油爐

師兄用油爐有無試過一陣大風風吹埋黎藍火變到黃火好似priming咁不受控咁燒

用緊dagger porch 好正
不過大前題係要有貨先

用過Ti同carbon 自己覺得分別不大
反而收納size lock既方式 依啲比較重要

暫時未試過

留個名。

岩岩買左個韓仔pan，整咩食好

咁你覺得z lock 定 telescopic pole 會好啲?
最近都想買返支 不過諗唔到 見reddit 有人講話z pole 會冇telescopic 咁易壞, 不過如果我想用埋嚟起tarp 又邊款會好啲?
Sor 咁多野問

你可以參考下
BD個種z pole 中間連接位有膠包住 但易老化 但一拉直就用得都幾好 收納一般3xcm
旋轉式嘅話 不如考慮快扣式 因為起營或者tarp比較易調較高度 一扣就係 唔洗轉黎轉去 方便啲 但收埋就6xcm依家用緊zpacks個對 lock好得實又夠長
之前z pole個種就用過BD同mont bell 行山用都好滿意

行遠D上山嘛, 唔同玩法既, 睇到既風景靚好多, 同埋HEA CAMP淨係食同吹水好L悶。

呢位青比較自我中心, 每個人玩法唔同。

究竟重野係擺 上面 定 最低貼近背脊？
網上見人講過兩種說法
但係我覺得擺最低貼近背脊最講得去 ，因為moment （torque)最細條腰要用嘅野最少最保護到條腰同最省力

我會擺最硬淨嘅嘢喺底
長期壓住都唔會爛果D

擺高同貼背隻

我自己執係sleeping system 衫 同營布擺底袋
之後貼背隻大袋位就擺枱櫈水煲
之後其他野就左攝右攝

背，會pack得更好

印度薄餅
煎五花腩片
奄列
自備冷飯仲可以整炒飯
真係好抵玩

邊到入？

講真邊有野, D裝修佬唔使用咩, 我次次買都係就咁拎返屋企。

小心係指唔好仆街/睇住個手柄斷/軟膠嘴未裝好 一浪就滲
Ps 以上都試過 有大買大最抵

好正，買左個30

咁大個塞唔入backpack
所以買個最細算
野食要分幾次煮

f6唔係即係v4a既雙人內營版?

btw 下次新post可唔可以pin埋cat hole，周圍都係屎真係好撚核突

明白巴打你出發點係好
不過溫馨提示香港郊野地區係唔比挖土
同埋掘完如果唔識整返好啲泥土可能會有反效果
提倡用尿袋或者便袋就得 $12店都可以買到
最基本去完廁所袋返好啲廁紙都唔係好難姐 完全唔明點解啲人可以周地扔 自己睇見都唔happy啦
不過隨地扔紙巾既人根本連基本公民意識都無 講幾多次佢地都聽唔入耳

外帳Size有D唔同 F6a係配兩人帳 大好多

終於到手
非常滿意

其實識挖挖啱位唔破壞植物/根係ok，挖鬆返d泥對植物仲好，要跟足法例郊野公園一樣唔俾露營生火

不過宜家咁多人又咁多on9又的確可能會有反效果

韓國煎餅 大阪燒

玩左兩三年用開迪卡儂，想買隻好少少嘅二至三人營長玩，自己睇中左TNF Talus 2不過唔知好唔好用，各位巴絲有無其他好推介。
筆直1500-2000，最緊要靚靚仔仔同方便攜帶。

有諗過屌 但都係想要Petromax HK500

韓國pan炒滑強

煎扒都OK

HK500香港應該冇晒貨，等返貨唔知要等到幾時

呢盞真係世界級

有冇加奶?

夠光又可以做暖爐

呢盞火水燈WO
又要玩多種燃料先得

lab collector hk有冇問過有冇貨

feeling滿分
但真係太大太重

拎酒精preheat 到佢著果下,
少緊d 耐性都唔得

係火水真係再平d, 同埋好有feel 同夠暖

依家好難買火水，我用石蠟油算，貴d但冇咁大味

無

中左1001果位，請睇mewe group
有人更新左版頭D 資料